KTN - Hva staar forkortelsene for-
Q: MTU
0: Mean Transformation Unit
1: Maximum Transformation Unit
2: Minimum Transformation Unit
A: 1
Q: ISP
0: Internal Service Propagator
1: Internet Survey Protocol
2: Internet Service Provider
A: 2
Q: DSL
0: Digital Subscriber Line
1: Damn Small Linux
2: Digital Service Line
A: 0
Q: TCP
0: Transmission Carrier Protocol
1: Transmisson Control Protocol
2: Transmisson Control Point
A: 1
Q: IP
0: Intellectual Property
1: Institute of Property
2: Internet Protocol
A: 2
Q: IETF
0: Institute of Electronics Task Force
1: Internet Engineering Task Force
2: Internet Engineering Transmission Folder
A: 1
Q: RFCs
0: Requests For Comments
1: Requests for Carriers
2: Routing File Comments
A: 0
Q: HTTP
0: HyperTransfer Task Protocol
1: HyperTransmission Text Protocol
2: HyperText Transfer Protocol 
A: 2
Q: SMTP
0: Simple Mail Transmission Protocol
1: Sample Message Transfer Protocol
2: Simple Mail Transfer Protocol
A: 2
Q: LAN
0: Local Area Network
1: Local Area News
2: Local Airline Network
A: 0
Q: MAN
0: Metropolitan Area Network
1: Messaging Area Network
2: Message Aviation Network
A: 0
Q: IEEE
0: Institute of Electrical and Electronics Engineers
1: International Electronics Engineers Error
2: Interface For Extravagant Electronics Engingeers
A: 0
Q: VoIP
0: Victory over IP
1: Velocity over 
2: Voice over IP
A: 2
Q: P2P
0: Pie To Pie
1: Peer - To - Peer
2: People To People
A: 1
Q: API
0: Application Programming Investment
1: Application Protocol Interface
2: Application Programming Interface
A: 2
Q: URL
0: Uniform Resource Locator
1: UnReal Life
2: Unified Resource Level
A: 0
Q: PDA
0: Personal Daemon Aggregator
1: Personal Digital Assistant
2: Private Digital Attorney
A: 1
Q: HFC
0: Hybrid Fibre - Coaxial
1: High-speed File Carrier
2: High Fibre Content
A: 0
Q: bps
0: bots per second
1: bytes per second
2: bits per second
A: 2
Q: 3G
0: Third Generation
1: Generated Gateway Giver
2: Great Game Generation
A: 0
Q: EVDO
0: Evolved Dormatory
1: Evolution-Data Optimized
2: Earth Velocity Distributed Orbit
A: 1
Q: HSDPA
0: High-Speed Downlink Protocol Access
1: High-Service Downlink Protocol Acceleration
2: High-Speed Downlink Packet Access
A: 2
Q: OC
0: Optimized Carrier
1: Organized Carrier
2: Optical Carrier
A: 2
Q: UTP
0: Unshielded Twisted Pair
1: Unified Twisted Protocol
2: User Tested Point
A: 0
Q: LEO
0: Land-Evolved Organization
1: Low-Earth Orbiting
2: Low-End Organization
A: 1
Q: FDM
0: File-Deletion Message
1: Frequency-Division Multiplexing
2: File-Division Multiplexing
A: 1
Q: TDM
0: Time-Division Multiplexing
1: Timeout-Denial Message
2: Title-Divided Message
A: 0
Q: POP
0: Point Of Prescense
1: Protocol Of Protocols
2: Point Oriented Protocol
A: 0
Q: FTP
0: File Transfer Point
1: Float Transfer Port
2: File Transfer Protocol
A: 2
Q: DNS
0: Duplicate Name Server
1: Domain Name Server
2: Domain Name System
A: 2
Q: UDP
0: Unified Datagram Protocol
1: User Datalog Protocol
2: User Datagram Protocol
A: 2
Q: PPP
0: Point of Presence Protocol
1: Perfect-Protocol Protocol
2: Point-to-Point Protocol
A: 2
Q: ISO
0: International Organization for Standardization
1: Internet Standards for Operation
2: International Standardization for Organization
A: 0
Q: OSI
0: Open Systems Interconnection
1: Open Systems Interface
2: Open Service Interface
A: 0
Q: DDoS
0: Distributed Denial-of-Service
1: Defected Denial-of-Service
2: Defence Distribution-of-Service
A: 0
Q: IMP
0: Internet Multiplexer Prrotocol
1: Interface Message Processor
2: Interface Message Protocol
A: 1
Q: DARPA
0: Defence Advanced Research Projects Agency
1: Derpy Advanced Research Projects Agency
2: Dreaded Advanced Research Projects Agency
A: 0
Q: NCP
0: Network Compliance Point
1: Network Control Protocol
2: Network Counter Protocol
A: 1
Q: SSL
0: Secure Service Layer
1: Secure Sockets Layer
2: Socket Security Layer
A: 1
Q: RTP
0: Research Today Protocol
1: Radio e Televisao de Portugal
2: Real-time Transport Protocol
A: 2
Q: NAT
0: Network Address Translator
1: Network Address Table
2: Network Address Transmission
A: 0
Q: RTT
0: Russia Today Transmitter
1: Road-Trip Tail
2: Round-Trip Time
A: 2
Q: SSH
0: Secure Shell Hybrid
1: Secure Shell
2: Secure Socket Hell
A: 1
Q: HTML
0: HyperText Markup Line
1: HyperText Markup Language
2: HyperText Maker Language
A: 1
Q: ABR
0: Available Byte-Rate
1: Available Bit-Rate
2: Adressable Bit-Rate
A: 1
Q: ARP
0: Address Resolution Protocol
1: Available Resolution Protocol
2: Address Redundancy Protocol
A: 0
Q: ARQ
0: Available Resolution reQuest
1: Address Resolution reQuest
2: Automatic Repeat reQuest
A: 2
Q: ATM
0: Automatic Teller Machine
1: Asynchronous Transfer Mode
2: Asynchronous Transmission Mode
A: 1
Q: CDN
0: Content Distribution Network
1: Controlled Distribution Network
2: Code Distribution Network
A: 0
Q: CDMA
0: Code Division Maximum Access
1: Code Division Minimum Access 
2: Code Division Multiple Access
A: 2
Q: CIDR
0: Classless Inter-Domain Routing
1: Classless Inter-Domain Renting
2: Controlled Inter-Domain Routing
A: 0
Q: CRC
0: Cyclic Redundancy Control
1: Cyclic Redundancy Check
2: Configuration Redundancy Check
A: 1
Q: CSMA
0: Carrier Sense Maximum Access
1: Carrier Sense Minimum Access
2: Carrier Sense Multiple Access
A: 2
Q: CSMA/CD
0: CSMA Collision Detection
1: CSMA Configuration Detection
2: CSMA Control Detection
A: 0
Q: CSMA/CA
0: CSMA Configuration Avoidance
1: CSMA Collision Avoidance
2: CSMA Control Area
A: 1
Q: CTS
0: Clean Transmisson Submission
1: Clear To Save
2: Clear To Send
A: 2
Q: DHCP
0: Domain Host Configuration Protocol
1: Distributed Host Control Protocol
2: Distributed Host Configuration Protocol
A: 0
Q: DHT
0: Domain Hash Table
1: Distributed Hash Table
2: Divided Hash Table
A: 1
Q: DV
0: Distance-Velocity
1: Distance-Validation
2: Distance-Vector
A: 2
Q: FDMA
0: Frequency Division Multiple Access
1: File-Division Multiplexing Access
2: Frequency-Division Multiplexing Access
A: 0
Q: FEC
0: Foreign Error Correction
1: Forward Error Correction
2: Forward Error Control
A: 1
Q: ICMP
0: Internet Carrier Media Protocol
1: Internet Control Multiplexing Protocol
2: Internet Control Message Protocol
A: 2
Q: IMAP
0: Internet Message Access Protocol
1: Internet Mapping Protocol
2: Internet Message Area Protocol
A: 0
Q: LS
0: Link Slave
1: Link State
2: Link Slate
A: 1
Q: LTE
0: Low Time Exposition
1: Long Term Engineering
2: Long Term Evolution
A: 2
Q: MAC
0: Media Access Control
1: Maximum Access Control
2: Media Area Carrier
A: 0
Q: MPLS
0: Minimum Protocol Label Switching
1: Multiprotocol Label Switching
2: Maximum Protocol Label Switching
A: 1
Q: MSS
0: Minimum Segment Size
1: Maximum Sending Size
2: Maximum Segment Size
A: 2
Q: POP3
0: Post Office Protocol 3
1: Point Over Protovol 3
2: Protocol On Protocol 3
A: 0
Q: RTS
0: Round-Trip Send
1: Request To Send
2: Real-Time Send
A: 1
Q: GBN
0: Glenbrook North
1: Go-Back-N
2: Go-Broke-N
A: 1
Q: RTSP
0: Real-Time Sending Protocol
1: Round-Trip Streaming Protocol
2: Real-Time Streaming Protocol
A: 2
Q: SIP
0: Session Initiation Protocol
1: Station Improper Point
2: Session Internet Protocol
A: 0
Q: TDMA
0: Timeout-Denial Message Access
1: Time Division Multiple Access
2: Time-Division Multiplexing Access
A: 1
Q: TTL
0: Time To Leave
1: Time Transfered Live
2: Time To Live
A: 2
Q: VLAN
0: Virtual Local Airline Network
1: Virutal Local Area News
2: Virtual Local Area Network
A: 2
Q: WiFi
0: WireFiles 
1: Wireless Fidelity
2: Wireless Files
A: 1
Q: WLAN
0: Wireless Local Area Network
1: Wireless Local Area News
2: Wireless Local Airline Network
A: 0
Q: HR
0: Hierarchial Routing
1: Human Resources
2: Hybrid Routing
A: 0
Q: UPnP
0: Universal Plug and Play
1: Unified Players not Playing
2: Unified Protocols and Points
A: 0
