Gitt videresendingstabellen i filen forwarding.png, Beregn hvilket grensesnitt som best matcher med innkommende IP-adresser
Q: 183.28.89.108
0
1
2
3
4
A: 4
Q: 95.166.6.160
0
1
2
3
4
A: 4
Q: 8.223.71.14
0
1
2
3
4
A: 4
Q: 156.183.109.210
0
1
2
3
4
A: 4
Q: 162.253.180.121
0
1
2
3
4
A: 4
Q: 110.163.161.200
0
1
2
3
4
A: 4
Q: 31.211.89.11
0
1
2
3
4
A: 4
Q: 164.134.214.92
0
1
2
3
4
A: 4
Q: 161.49.199.2
0
1
2
3
4
A: 4
Q: 214.204.161.222
0
1
2
3
4
A: 4
Q: 192.170.236.74
0
1
2
3
4
A: 3
Q: 192.174.30.68
0
1
2
3
4
A: 3
Q: 192.168.189.198
0
1
2
3
4
A: 2
Q: 192.168.143.149
0
1
2
3
4
A: 2
Q: 192.168.159.216
0
1
2
3
4
A: 2
Q: 192.173.0.107
0
1
2
3
4
A: 3
Q: 199.171.1.126
0
1
2
3
4
A: 4
Q: 191.168.0.120
0
1
2
3
4
A: 4
Q: 192.175.193.63
0
1
2
3
4
A: 3
Q: 192.172.1.41
0
1
2
3
4
A: 3
Q: 192.167.1.41
0
1
2
3
4
A: 4
Q: 192.168.1.212
0
1
2
3
4
A: 1
Q: 192.94.173.171
0
1
2
3
4
A: 4
Q: 192.173.187.124
0
1
2
3
4
A: 3
Q: 192.168.0.171
0
1
2
3
4
A: 0
Q: 128.89.36.30
0
1
2
3
4
A: 4
Q: 192.168.92.73
0
1
2
3
4
A: 2
Q: 192.170.0.200
0
1
2
3
4
A: 3
Q: 192.168.161.192
0
1
2
3
4
A: 2
Q: 192.95.149.156
0
1
2
3
4
A: 4
Q: 192.172.0.196
0
1
2
3
4
A: 3
Q: 192.169.1.133
0
1
2
3
4
A: 3
Q: 192.170.73.238
0
1
2
3
4
A: 3
Q: 192.169.28.217
0
1
2
3
4
A: 3
Q: 192.168.1.106
0
1
2
3
4
A: 1
Q: 192.168.0.129
0
1
2
3
4
A: 0
Q: 192.168.1.110
0
1
2
3
4
A: 1
Q: 192.168.1.23
0
1
2
3
4
A: 1
Q: 192.168.1.59
0
1
2
3
4
A: 1
Q: 192.169.191.219
0
1
2
3
4
A: 3
Q: 192.170.202.33
0
1
2
3
4
A: 3
Q: 192.168.249.101
0
1
2
3
4
A: 2
Q: 192.168.3.30
0
1
2
3
4
A: 2
Q: 192.168.1.195
0
1
2
3
4
A: 1
Q: 192.168.0.220
0
1
2
3
4
A: 0
Q: 192.168.242.196
0
1
2
3
4
A: 2
Q: 192.168.254.95
0
1
2
3
4
A: 2
Q: 192.168.59.236
0
1
2
3
4
A: 2
Q: 192.168.1.60
0
1
2
3
4
A: 1
Q: 192.168.0.140
0
1
2
3
4
A: 0